**篠原愛實**（）是出身於日本[東京都的](../Page/東京都.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")。是以可愛的外型與讓人喜愛的笑容而廣受歡迎的偶像。

血型是O型。身高155公分。性格是有點迷糊(在網誌中提到別人曾經說她是個"不思議ちゃん(不可思議的人)"）與害羞的感覺。因為有遠視性亂視而看不清楚近物的關係,而有備用的眼鏡,並且表示要注意保護視力。容易感冒,曾經因為感冒而住院過3次。習慣是在無意識中會撥弄自己的頭髮。過去討厭包括烏鴉在內的各種動物,但漸漸地加以克服,現在並飼養了一隻在2006年8月出生,名叫フゥタ的狗。有一個年紀小很多的妹妹來歩。從2004年度到2006年度在『[天才兒童MAX](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")』作為[TV戰士](../Page/TV戰士.md "wikilink")。在2006年10月4日開設了個人[網誌](../Page/網誌.md "wikilink")「(-「蜜柑」是橘子之意,-「缶」則是罐頭之意)」,在網誌中也有與讀者分享學習漢字心得的單元。從[ピチレモン](../Page/ピチレモン.md "wikilink")2007年6月號開始擔任雜誌的[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")（ピチモ）。也以演員身份參與了[戲劇](../Page/戲劇.md "wikilink")，[電影等](../Page/電影.md "wikilink")。2012年12月在網誌上宣布，將從演藝活動轉向電視劇製作發展。在2015年春季畢業之後進入了[波麗佳音公司工作](../Page/波麗佳音.md "wikilink")。有自己的[Twitter網頁](../Page/Twitter.md "wikilink")。暱稱是『**つぐちゃん(小愛)**』、『**つぐ(愛)**』。

## 天才兒童MAX

  - 在2006年度的TV戰士中作為最年長的女性戰士而活躍。競爭對手是同樣最年長戰士的[洸太Lacey](../Page/洸太Lacey.md "wikilink")。
  - 在2004年度作為新人的時候,在節目中的連續劇中擔任主角,吸引了許多人的目光。在連續劇中可以常常看見她表現出大姐頭的樣子,和實際上她的性格不同。2004年度的字幕標牌是「**異次元からのスーパー姉御(從異次元來的超級大姐頭)**」。在節目中變裝扮演過大姐頭,戴眼鏡的秘書,[哥德蘿莉](../Page/哥德蘿莉.md "wikilink"),學園的學生等許多種角色。
  - 在2006年度『[這裡是「週刊優克迪爾」編輯部](../Page/天才兒童MAX的單元#這裡是「週刊優克迪爾」編輯部.md "wikilink")』中,以「**未來クッキング(未來烹飪)**」為題,說料理是要用眼睛來享受,因此拿出了在餐廳外櫥窗展示之漢堡排與義大利麵的「食品サンプル(食物模型,假的料理)」,表演一邊看著模型一邊用嘴巴咀嚼的動作,
    稱如此一來就可以感受到食物的美味。相當具有幽默感。接著還展示了自創的「みどりミルクティー(綠奶茶)」,做法是將綠茶加上牛奶與砂糖一起攪拌,雖然名稱與製作過程讓其他TV戰士們吃了一驚,但經過大家試喝後卻證實這是好喝且方便的飲料,綠茶,牛奶與砂糖間的成份比例也可以自由調配。
  - 在2005年度的夏季公演『拯救優克迪爾\!TV戰士史上最大的危機』中、與[de・Lencquesaing望共同擔任主角](../Page/de・Lencquesaing望.md "wikilink")。因為她本身性格有點害羞的關係,所以對演出**戀愛場面**產生了相當程度的抗拒,但在正式演出時順利地展現演技,並且主唱曾在『[MTK](../Page/MTK.md "wikilink")』播出過的『元気を出して(打起精神來)』的翻唱曲,展現了身為主角的熱情。
  - 2006年度的第2學期開始在『[紙飛機達陣賽](../Page/天才兒童MAX的單元#紙飛機達陣賽.md "wikilink")』中,以「」隊的一員身份參加比賽,活躍於K-2賽,K-1賽與年度錦標賽出場資格爭奪戰等多場比賽,隊伍的口號是「用閃閃發亮力量加油吧\!」。
  - 憧憬在之後作為TV戰士一起的演出的[伊倉愛美](../Page/伊倉愛美.md "wikilink")（『[ひとりでできるもん\!](../Page/ひとりでできるもん!.md "wikilink")』裡的まいちゃん）。愛**美**與愛'''實(日文漢字寫法:)
    '''由於字形很相似,常常被弄錯。(節目中的字幕標牌也曾經寫錯過)。2人在2004年度以「」為名稱,2006年度以「」為名稱,在節目中組成了搭檔。

## 主要演出作品

### 電影

  - 好夏（すいか）3－星空のユグドラシル－（2004年） - 飾演 春野久美
  - [渋谷怪談 サッちゃんの都市伝説](../Page/渋谷怪談_サッちゃんの都市伝説.md "wikilink") (2004年) -
    飾演 繭
  - [象の背中](../Page/象の背中.md "wikilink")（2007年） - 飾演 福岡美穂（幼少期）
  - [青い鳥](../Page/青い鳥_\(2008年\).md "wikilink")（2008年） - 飾演 高木沙英
  - [攜帯彼氏](../Page/攜帯彼氏.md "wikilink")（2009年） - 飾演 原田亞希
  - [奪命捉迷藏](../Page/奪命捉迷藏.md "wikilink")4（2012年）- 飾演 ミナ
  - [希望の国](../Page/希望の国.md "wikilink")（2012年） - 飾演 蘆山つぐみ

### 電視劇

  - [世界奇妙物語](../Page/世界奇妙物語.md "wikilink")2002春の特別編～夜汽車の男～（2002年、富士電視台系列）
    - 飾演 主角回憶場景中的少女
  - [ザ・ジャッジ\!
    〜得する法律ファイル](../Page/ザ・ジャッジ!_〜得する法律ファイル.md "wikilink")(2002年、富士電視台)
  - [火曜サスペンス劇場](../Page/火曜サスペンス劇場.md "wikilink")
    [取調室](../Page/取調室_\(テレビドラマ\).md "wikilink")18（2002年、[日本電視台系列](../Page/日本電視台.md "wikilink")）
  - [忍風戰隊破裡劍者](../Page/忍風戰隊破裡劍者.md "wikilink")（2002年、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
    - 客串演出
  - [週刊神奇寶貝放送局スタンプラリー編](../Page/週刊神奇寶貝放送局.md "wikilink")（2003年、東京電視台系列）
  - [はみだし刑事情熱系](../Page/はみだし刑事情熱系.md "wikilink")（2003年、[朝日電視台系列](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
  - [TRICK新作スペシャル](../Page/TRICK.md "wikilink")（2005年、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
    - 飾演 綠川祥子（幼少）
  - [愛の劇場](../Page/愛の劇場.md "wikilink")
    [スイート10](../Page/スイート10.md "wikilink")
    第46話（2008年、[TBS](../Page/東京放送.md "wikilink")） - 飾演
    關ちひろ（7年後）
  - [千の風になって](../Page/千の風になって.md "wikilink")
    ドラマスペシャル『[撫子隊](../Page/撫子隊.md "wikilink")
    〜秘密基地・知覧　少女だけが見た「特攻」…封印された23日間〜』（2008年、富士電視台）- 飾演 西野あゆみ（撫子隊員）
  - [土曜時代劇](../Page/土曜時代劇_\(NHK\).md "wikilink")[陽炎の辻2〜居眠り磐音
    江戸雙紙〜](../Page/陽炎の辻〜居眠り磐音_江戸雙紙〜.md "wikilink")(2008年10月18日、[NHK綜合頻道](../Page/NHK綜合頻道.md "wikilink"))
    - 飾演 けさ世
  - [ナツひとり](../Page/春與夏.md "wikilink")
    -屆かなかった手紙-（2008年、[NHK綜合頻道](../Page/NHK綜合頻道.md "wikilink")）-
    飾演 高倉ナツ（幼少）
  - [東京電視台開局](../Page/東京電視台.md "wikilink")45週年記念
    [新春ワイド時代劇](../Page/新春ワイド時代劇.md "wikilink")
    [寧寧：女太閤記](../Page/寧寧：女太閤記.md "wikilink")（2009年1月2日、東京電視台）- 飾演
    [茶々](../Page/淀殿.md "wikilink")
  - [小公主莎拉
    (電視劇)](../Page/小公主莎拉_\(電視劇\).md "wikilink")（2009年10-12月、[TBS電視](../Page/TBS電視.md "wikilink")）-
    飾演 川原比奈子
  - [同窗會～Love
    Again症候群](../Page/同窗會～Love_Again症候群.md "wikilink")（2010年4月-6月、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
    - 飾演 愛川朋美（15歳的宮澤朋美）
  - [靈能力者
    小田霧響子的謊言](../Page/靈能力者_小田霧響子的謊言.md "wikilink")（2010年11月28日、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
    - 飾演 渡部 (第8話)
  - [人情女刑事・徳大寺操の浅草事件簿](../Page/人情女刑事・徳大寺操の浅草事件簿.md "wikilink")（2010年12月24日、[富士電視台](../Page/富士電視株式會社.md "wikilink")）
    - 飾演 遠藤まりも
  - [美女鮮師No.1](../Page/美女鮮師No.1.md "wikilink")（2011年1 -
    3月、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink"))） - 飾演 野崎愛實
  - [水戸黄門 第42部](../Page/水戸黄門_\(里見浩太朗\)#第42部.md "wikilink")
    第13話「美人絵師が描いた復讐
    -鳥取-」（2011年1月17日、[TBS](../Page/東京放送.md "wikilink")、[C.A.L](../Page/C.A.L.md "wikilink")）
    - 飾演 お文
  - [生まれる。](../Page/生まれる。.md "wikilink")（2011年4月 -
    6月、[TBS](../Page/東京放送.md "wikilink")） - 飾演 小山有紀
  - [ミスマガジン劇集](../Page/ミスマガジン.md "wikilink")
    もっと[熱いぞ\!貓ヶ谷\!\!](../Page/熱いぞ!貓ヶ谷!!.md "wikilink")（2011年10月
    - 、第4 - 10話）- 飾演 我從院光子
  - [Switch
    Girl\~變身指令\~](../Page/Switch_Girl~變身指令~.md "wikilink")（2011年12月
    - 2月、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")） - 飾演 木崎明花
  - [Switch Girl\~變身指令\~](../Page/Switch_Girl~變身指令~.md "wikilink")2
    第4、5話（2012年12月 - 1月、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")） - 飾演
    木崎明花
  - [ブラックボード〜時代と戦った教師たち〜](../Page/ブラックボード〜時代と戦った教師たち〜.md "wikilink")
    第3夜（2012年4月7日、TBS）
  - [放學後再推理](../Page/放學後再推理.md "wikilink") 4回表/裏（2012年6月4日、TBS） - 飾演
    原三輪子
  - [黑之女教師](../Page/黑之女教師.md "wikilink")（2012年7月 - 9月、TBS） - 飾演 綠川風香

### 綜藝節目

  - [あっぱれさんま大先生](../Page/あっぱれさんま大先生.md "wikilink")（2001年、富士電視台系列）※俳句的單元
  - [SMAP×SMAP](../Page/SMAP×SMAP.md "wikilink")～粘土の王國～（2003年、[富士電視台系列](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
    - 飾演 公主
  - お～い！南極・探検　昭和基地（2003年、NHK教育）※當初是NHK總合
  - テンパイ！～どきどき大実験～（2003年、[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")） ※固定班底
  - ちゅろすでChu\!（2004年2月～10月、[BS](../Page/衛星電視.md "wikilink")[メガポート](../Page/メガポート放送.md "wikilink")）
    ※固定班底
  - [森田一義時間
    笑一笑又何妨！](../Page/森田一義時間_笑一笑又何妨！.md "wikilink")（2004年、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - [天才兒童MAX](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")（2004年4月～2007年3月、[NHK教育](../Page/NHK教育.md "wikilink")）
    ※[TV戰士](../Page/TV戰士.md "wikilink")
  - 天才兒童MAX外傳～[宇宙船蘇菲亞號的冒險](../Page/宇宙船蘇菲亞號的冒險.md "wikilink")（2005年、[NHK教育](../Page/NHK教育.md "wikilink")）
  - [天才兒童MAX](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink") - "日付変更船・プッカリーノ"
    (2008年5月20日、[NHK教育](../Page/NHK教育.md "wikilink"))
  - DVD Dash\!編集部(2007年年10月5日 -
    2008年10月、[迪士尼頻道](../Page/迪士尼頻道.md "wikilink"))
    ※與[土田晃之一起擔任固定班底](../Page/土田晃之.md "wikilink")
  - [女子版極限體能王](../Page/女子版極限體能王.md "wikilink")（2009年10月7日、[TBS電視](../Page/TBS電視.md "wikilink")）
  - [天才兒童MAX](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")(2010年6月7日、6月14日、[NHK教育](../Page/NHK教育.md "wikilink"))
    ※參與單元之來賓

### 廣告

  - [au](../Page/Au_\(電訊\).md "wikilink") 宣傳照（2007年4月）
  - [白色戀人](../Page/白色戀人.md "wikilink") （2007年7月）
  - [キリンビバレッジ](../Page/キリンビバレッジ.md "wikilink")[潤る茶](../Page/潤る茶.md "wikilink")「パッケージの窓」篇（2009年）
  - [麥當勞資訊型廣告](../Page/麥當勞.md "wikilink")「KBQバーガー」篇（2011年10月）

### 音樂錄影帶

  - [KELUN](../Page/KELUN.md "wikilink")「SIXTEEN GIRL」（2008年）

### 舞台

  - シンデレラ2001（2001年）
  - [小魔女Doremiドッカ](../Page/小魔女Doremi.md "wikilink")～ン！ おジャ魔女キッズ（飾演
    ハナちゃん）※[鈴木かすみ](../Page/鈴木かすみ.md "wikilink") - 飾演 どれみ。
  - [粉紅淑女メモリアルコンサート](../Page/粉紅淑女.md "wikilink")（2003年6月～2004年2月）
    作為ピンクレディーキッズ的一員一起參加旅行
  - [ナツひとり](../Page/春與夏.md "wikilink")-屆かなかった手紙-（2007年11月） - 飾演 高倉夏（幼少期）
  - マジカルスクリーン大作戦～キャプテン９×９の野望～（2008年、9月14､15日
    [新宿明治安田生命ホール](../Page/新宿明治安田生命ホール.md "wikilink")）
    - 飾演 愛實
  - GO,JET\!GO\!GO\!〜 I LOVE YOUが言えなくて〜 (2012年) - 飾演 メグ
  - [婆娑羅](../Page/婆娑羅.md "wikilink")（2012年） - 飾演 柚香／さらさ

## DVD

  - SCHOOL DAYS
  - DVD「つぐみ」（2011年9月22日發售、[イーネットフロンティア](../Page/イーネットフロンティア.md "wikilink")）

## 書籍

  - 雜誌 [ピチレモン](../Page/ピチレモン.md "wikilink")（2007年6月號 - 2009年4月號） - 專屬模特兒
  - 雜誌 [melon](../Page/melon.md "wikilink")（2004年 - 2005年6月）- 專屬模特兒
  - 雜誌 [B.L.T.U](../Page/BEAUTIFUL_Lady_&_TELEVISION.md "wikilink")-17
    Vol.5 （2008年2月號）
  - 雜誌 PurePure [ピュア☆ピュア](../Page/ピュアピュア.md "wikilink") （2004年 -
    2005年Vol.28・2007年Vol.42）
  - 雜誌
    [Myojo](../Page/Myojo.md "wikilink")（2006年6月號、[集英社](../Page/集英社.md "wikilink")）
  - 雜誌 [Prolog](../Page/Prolog_\(同人誌\).md "wikilink")
  - 月刊 [アフタヌーン](../Page/アフタヌーン.md "wikilink")

## 外部連結

  -
  - [波麗佳音公司2015年度內定者之聲](http://www.ponycanyon.co.jp/comp/recruit/2016/naitei/index.html)

[Category:TV戰士](../Category/TV戰士.md "wikilink")
[Category:尾木製作](../Category/尾木製作.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:日本女性模特兒](../Category/日本女性模特兒.md "wikilink")
[Category:Pichilemon模特兒](../Category/Pichilemon模特兒.md "wikilink")
[Category:日本兒童演員](../Category/日本兒童演員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:日本大學校友](../Category/日本大學校友.md "wikilink")